\section{Sprint 4}
\begin{itemize}
	\item Data rozpoczęcia: 19.12.2017.
	\item Data zakończenia: 09.01.2018.
	\item Scrum Master: Drozd Daniel.
	\item Product Owner: Fornagiel Krzysztof.
	\item Development Team: Drozd Daniel, Drzyzga Sławomir, Fornagiel Krzysztof, Homoncik Tomasz.
\end{itemize}
\subsection{Cel} 

Głównym celem sprintu jest zapewnienie prawidłowego i~bezawaryjnego działania inteligentnego domu. Należy skupić się na testowaniu wszystkich elementów systemu i~usuwaniu błędów. Jeśli wystarczy czasu należy wdrożyć system zabezpieczający łazienkę przed zalaniem (historia nr 5). Czujniki wykrywające zbyt wysoki poziom wody w~wannie lub zlewie będą wysyłać sygnał do serwo sterującego zaworem wody. Aby możliwe było odkręcenie wody po wystąpieniu i~zlikwidowaniu skutków zdarzenia, należy zrobić możliwość wysłania sygnału odkręcającego zawór (z poziomu WWW).


\subsection{Sprint Planning/Backlog}

\paragraph{Tytuł zadania.} Testowanie napisanych programów i~interfejsu WWW.
\begin{itemize}
	\item Estymata: szacowana czasochłonność: ,,L''.
\end{itemize}

\paragraph{Tytuł zadania.} Montaż czujników zapobiegających przelaniu wody oraz serwo (opcjonalnie).
\begin{itemize}
	\item Estymata: szacowana czasochłonność: ,,S''.
\end{itemize}

\paragraph{Tytuł zadania.} Program zabezpieczający łazienkę przed zalaniem (opcjonalnie).
\begin{itemize}
	\item Estymata: szacowana czasochłonność: ,,S''.
\end{itemize}

% =============================================================	

\subsection{Realizacja}

\paragraph{Tytuł zadania.} Testowanie napisanych programów i~interfejsu WWW.
\subparagraph{Wykonawca.} Drozd Daniel, Drzyzga Sławomir, Fornagiel Krzysztof, Homoncik Tomasz.
\subparagraph{Realizacja.}
Wygląda na to, że napisane dotychczas moduły działają prawidłowo. Przez okres 2 tygodni system działał bez zarzutów i~nie wykazywał żadnych błędów.

\paragraph{Tytuł zadania.} Montaż czujników zapobiegających przelaniu wody oraz serwo.
\subparagraph{Wykonawca.} Drozd Daniel.
\subparagraph{Realizacja.} 
Serwomechanizm

\begin{itemize}
	\item + 5 V
	\item GND
	\item Sygnał - GPIO 12
\end{itemize}
Czujnik zalania
\begin{itemize}
	\item +3.3 V
	\item Sygnał - GPIO 21
\end{itemize}

\paragraph{Tytuł zadania.} Program zabezpieczający łazienkę przed zalaniem.
\subparagraph{Wykonawca.} Drzyzga Sławomir, Fornagiel Krzysztof, Homoncik Tomasz.
\subparagraph{Realizacja.} 
W chwili, kiedy czujnik zalania wysyła sygnał, skrypt uruchamia serwo mechanizm zamykający zawór wody oraz zapisuje informację o~tym w~pliku. Należało wykonać dodatkowe zmiany w~interfejsie WWW jednak całość prac zmieściła się w~szacowanym czasie.


% =============================================================		

\subsection{Sprint Review/Demo}
Ostatni sprint zakończony powodzeniem. Wszystkie założenia zostały zrealizowane a przewidywany czas nie został przekroczony. Klient zaakceptował system. Na życzenie Klienta zmieniliśmy tekst na głównej stronie WWW.